結婚慳開支 婚紗用淘寶貨新娘不滿

不少準新娘期待有個夢幻婚禮，但夢幻背後卻要付出代價。有女生指男友求婚時樣樣都答應，辦婚禮時卻不少開支都「縮皮」，她不滿連婚紗也要用淘寶貨。有婚禮統籌指，近年準新郎在婚禮的參與度比以前增加，控制婚禮成本亦要求「平靚正」。

準新人認為「婚禮一生人一次」，故籌辦婚禮時常有超支情況。有女網民在討論區訴說，男友求婚時答應她會到日本北海道拍攝婚照，並會在四至五星級酒店擺酒，但着手籌備時卻「降級」。「現在佢話去海濱花園影相就算，之前話訂四、五星級酒店，現在搞一個cocktail wedding就算；仲叫我去淘寶睇下邊件婚紗靚，佢幫我淘………」她向男友投訴，男友回應：「唔使儲錢？唔使供樓？」令她覺得氣餒。

部分網民說，似乎女事主想要的是婚禮，男友想要的是婚姻，諷刺她「應該找個着重婚禮的男人嫁」。另有人批評事主的男友「孤寒」。亦有人建議事主為想要的項目自掏腰包。

男性辦婚禮傾向理性

香港婚禮管理協會會長鄺虹指，近年準新郎對婚禮的參與度比以前提升，「由以前每10對新人中有3對由男方主導，變成現時近7成婚禮由男方主導」，部分男士更對財政預算控制得很嚴謹。「曾有個案是準新娘很想場地有布置，但準新郎認為太花錢，要求取消所有布置，令準新娘扁嘴。」

鄺虹解釋，男性對於籌辦婚禮通常會傾向理性，是財政把關的重要角色。「近兩、三年物價攀升，準新郎傾向辦婚禮實際一些，減少華而不實的項目，寧願留多些錢用於日後置業及生育。」

雙方協調細節最重要

香港專業婚禮統籌協會婚禮統籌總監譚凱恩說，不少準新娘期望在化粧及服裝等環節，以最佳狀態示人。「試過有新人為辦婚禮而貸款，例如將服裝及化粧等升級，結果雙方為使費超支而吵架。」她坦言，婚禮只是婚姻的一部分，婚後生活及居住等問題才是重點，不時提醒新人勿為奢華婚禮而借貸。

譚指，籌備婚禮時一般會請準新人列出他們想要的項目，例如租衫、酒席及攝影等，再按其需要及預算排列重要次序，從而作出取捨。「例如部分新人較重視酒菜是否夠體面，部分新人則重視服飾是否夠搶眼。」她認為最重要是雙方協調及同意，勿隨便誇口答應另一半，否則只會令對方失望。

編輯：黎家榮
美術：熊偉然

男人觀點為人
女人觀點為自己

中肯

淘寶好失禮你?
死臭G

唔係中肯 係事實

一生人一次都要顯得咁孤寒

咩男人黎

又係諗自己